理大學生記者向警追788元電話維修費 律政司申移交高院審理 官拒批：律政司理論好虛無縹緲

理工大學學生會校園電台記者稱去年 11月，在旺角用手機採訪警方驅散行動時，突然遭警員發射胡椒彈，使其手機損毀，遂入稟小額錢債審裁處，追討 788 元維修費及訟費。案件今（21日）再訊時，律政司表示本案議題複雜，申請移交高院審理，指雙方有法律代表會更符合公平公正原則，惟審裁官批評律政司的說法「太完美」、「好虛無縹緲」，不符合現實，因為涉案學生記者未必能負擔得起高院的訟費，亦未必能獲批法援，又指案件只涉 788元，若移交高院會與本案不相稱，最終拒絕律政司要求。

申索人為陳斐揚，被告人為律政司司長。入稟狀指，去年 11 月 11 日晚上約 9 時，警方在旺角豉油街行動，申索人以學生記者身份採訪，期間從沒有作出任何衝擊或違法行為，但一名防暴警員在毫無警告下，向他發射胡椒球槍彈，導致其手機損毀。他現向律政司司長追討 788 元維修費及訟費。

其實傳媒有責任公開律政司代表身份

律政司真係好仆街
輸撚咗個學生點賠幾十萬費用

屌佢老母，想學生手足追788蚊前比咗幾十萬律師費＋拖番幾堂先，就算判訟費都要自己食40%，輸咗就用納稅人錢俾，公我贏字你輸

律政司代表則回應，除了法援，申索人可以找義務律師打官司服務，惟審裁官質疑「咁而家有冇人話會無條件幫佢打官司？」，批評律政司的說法「好虛無縹緲」。

律政司代表實際上好多時係一班30幾歲依附政權的無恥中佬,過期臭西

塊背板唔係好貴架咩?788咁少?

最初又話瑣碎無聊無理纏繞，要撤銷申索
而家又話爭議重大要移上高院

估計係Apple Care

公民黨：法治未死

最撚無聊就DOJ本身, 又怨婦

788元嘅申索就上高院
暴動罪反而就唔上高院

根本就係窮人含撚

只係政權都跟有錢佬 玩撚窮人

佢地唔係著重錢,要賠幾多俾對方, 反而個面子好緊要
但依家個情況, 律政司係咪要谷賠俾事主?

毒品案 律政司： 我係唔告 吹咩？ 官喎

另外，律政司以案件瑣碎無聊、屬無理纏擾為由，申請剔除申索，法庭將於明年1月21日處理。

事主追討緊 都要打官司
但唔洗上高院咁撚cheap囉

地區法院都得啦 就算輸都係幾萬蚊堂費

D 法例真係完全傾向執法個方向.....

唔係
都未開始打
下堂係處理律政司話無聊而申請嘅剔除
一時重大，一時無聊
乜春都佢講哂
係學生先有時間同佢玩
打工仔真係俾佢拖都拖死

輸左又上訴，再唔係就直接介入，要求撤控

真係無空間去據理力爭.....

唔知係咪程序上只可以轉介原訟庭
即使區域法院一有律師已經唔係幾萬銀搞得掂
贏左攞訟費分分鐘仲要蝕幾萬/十幾萬

Over my dead body

咁都有得追？
點樣證明係催淚彈導致跌爛

某個親黑警組織太大權, 咩都佢話事

咁好心個學生唔好搞維權啦

有案例係小額移去區院的
注：該案申索人金額為四萬幾蚊

好多支那狗

政府打輸咪香港刁民埋單

無錯
同個無限金錢打 點都係輸

所以有錢人係香港玩哂
輸都同你打十年
你唔輸都有精神病

咁肯定係律政司仆街
區域法院都講緊係300萬以下
佢一定要上原訟庭即係焗個學生同counsel
分分鐘講緊過百萬

如果個官批轉移
應該上訴佢個決定
真心無可能批
對申索人嚴重不公

仲要錢唔係落個學生袋，而係啲政府律師袋

佢地唔係香港咬去得邊？
個專業去到外國就係癈，即係離開香港之後佢地係nothing

係贏左都要攞十幾萬出嚟做訟費
除非高院個官批攞返全數訟費

你幾時死

繼黑狗之外 D of Joke 成班都係賣港賊黎

法治死完返生做埋雞

樓主po咗佢之前啲言論
活躍五毛嚟

律政屍全部落地獄

唔應該用咗個quota
咁下次可能冇得保

好似包兩次人為意外保養

揾到片

中國人最叻搬龍門
姐係等於中國係第二大經濟體又要自認發展中國家R油水

藍屍理論

成30幾先大學畢業

＄788屌你老味要打上高院

推 黃之鋒：泰國網民無法聯署，由奶茶聯盟接手聯署 - 分享自 LIHKG 討論區

去小額錢債嘛

睇漏自膠

玩完..........

有片 索賠788就案情複雜
得黑警夾口供 坐十年就區院

on9

有權有錢玩晒

嘩屌，咁姐係唔批上高院就無聊，咁一開始就唔好話涉及重大觀點啦。

高院好藍？

如果要上法庭/高院，幾萬/十幾萬一堂走唔甩，就算勝訴有訟費，通常最多拎番60%，即係自己最少要出六位數

到時一定屈個律師包攬訴訟

push

依家就無, 上唔到高院....

照咁講5毛你都就黎死啦 好心你就收皮啦

有冇做DoJ但冇參與本案嘅手足可以分析下
DoJ嘅玩法係點？800蚊嘅Case拎去高院打？

小額向黑警索償，
對方用律政司代表出庭。
變左唔係律司同律司打，
有違小額雙方唔准用律司既原則

其實細細個睇廣告都唔知點解要講到包攬訴訟係一件好邪惡既事
不成功不收費, 贏左只係要分D俾佢
仲要我唔搵佢既話我就連打既機會都冇

邊個代表律政司 應該要開名表揚下佢

就算真係通水粗口咁又點呀
屌你老母死黑警

佢係話案件性質瑣碎，但案件涉及既法律問題複雜，兩回事黎

唔好諗贏咗官司之後點，審訊途中都要畀律師費

係冇錯 不過目的都係想個原告知難而退
睇完條片真係眼殘都知一定要賠啦

然後律政司夾你上高院
跟住話咁就大家都可以請律師啦
係咪好公平呢

收皮啦五毛狗

夠你班狗官荒謬？
黑警比左咁多單假口供都仲係誠實可靠

維權LOL
支那狗?
blocked

Block柒佢就ok

屌你老母好彩射中個電話咋

律政司都唔係律師
佢派個書記嚟上庭嘅

真係好賤

律政司識玩點會唔知

係兩件事
但律政司今次係想點就個個都睇到
係咪真係有複雜嘅法律爭議
而且仲要處理爭議嘅訟費係由學生俾

真係未聽過香港人會講「圍權」呢個term

你見識少
維權 唔係 圍

sor我文盲

中學未畢業都可以做律政司

藍絲d邏輯都係咁